兔兔：一種最心境平靜的動物！🐰🐰

如果你去過兔協參觀，其實不臭的。(可看看我寫關於訓練兔仔去廁所的post) 兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。可參考以下video 了解一下：

野兔，例如cottontail 通常活1-3年命，原因包括不夠糧食及營養、被捕食、病死、脫毛時期清理時吃了太多毛令到與體內食物組成一團球而引起阻塞導致飢餓死亡等等。但隨著知識增長，現在在家養的兔子可活8-12年，有些高達15歲。兔兔與狗和貓不同，如果突然不吃東西代表已經生病，不及時看醫生可以引致短時間內死亡；如果狗輕微生病的話，你可以等兩天後有空才看醫生也不會大問題。室內養會比室外養長壽，因為沒有捕獵者(predatory animals)的追食和天氣影響，所以感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、消防車叫聲、雷暴閃電也會驚嚇兔兔。壓力(stress)亦可以引致生病。兔子是被捕獵的動物(prey animals), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

兔子跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。以下2個videos 可以看到兔子最開心的時候：

我以前學校近千隻住喺campus完全唔怕人，同學生和平共存

外國？哪裡？

英國University of East Anglia

我campus都有好多灰色兔子

雖然我冇養過兔仔，同佢哋共存左三年，反而有一種羈絆

夜晚佢哋比較放心，靜靜地行基本上就算腳邊都唔會走，但你想掂到佢哋就根本冇可能，快到痴線

燥到仆街wo
唔俾野佢食踢鳩你
不過睇住佢妹妹吓好正

係咪有冇狗咁有靈性？

佢地嬲都可愛過人 會另轉臉唔理你

同意！兔用屁股對著你或其他兔代表生悶氣

性慾好強成日un

Haha

兔子入樽，打籃球

如果主人試過幫兔子洗澡，可能見過兔兔用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下視頻可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

兔兔很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險的，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發死。但是，有一個例外：就是如果牠們有poopy butthole, 可以給牠們一個butt bath, 但不要用手直接拉牠們的糞便，因為會連皮拉出來。要用水浸到牠們的肛門和腳然後就可以慢慢清理。兔仔是被捕獵的動物，在大自然內是每個捕獵者的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。

以下video 關於洗澡危險 和怎樣給牠們butt bath:

兔子是被捕獵的動物(prey animal), 在大自然內是每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。因此，兔子不喜歡被抱來抱去。當牠逃跑的時候，你還去追住抱，會令兔子和主人的信任更差。但如果主人與兔子的關係親密，牠都會喜歡同主人擁抱。以下video可看到：

最好的方法去叫牠入籠是每晚(比如：22:00）搖零食樽或pellet 樽幾下，再引牠進入籠吃。幾天後，兔子就會記得零食樽的聲音知道是時候回到籠吃。習慣後，牠會自動22:00左右提主人你是時候回到籠裡吃東西。

以下video 有教：

🌟兔兔打籃球打到累了, 然後睡了😆😊🐰

原來幫兔仔沖涼佢會咁大打擊
學到野，樓主好有心

兔洞穴究竟有幾深？🐰🌟

原來洞穴內還可以分隔「房間」給每隻兔子😱😊

thx樓主
對兔仔有改觀